[
	{
		"Question" : "Na avtocesti vidite nezgodo. Kako se pravilno odzovete? Mogočih je več pravilnih odgovorov.",
		"Answer1" : "Takoj zavijem v desno, ustavim in vključim vse štiri smernike.",
		"Answer2" : "Takoj stečem do poškodovanega vozila in pomagam poškodovancem.",
		"Answer3" : "Peljem dalje in z mobilnim telefonom obvestim službo NMP.",
		"Answer4" : "Najprej zavarujem kraj nezgode z varnostnim trikotnikom.",
		"Answer5" : "Ker nisem udeleženec nezgode, mi tudi ni treba ustaviti in pomagati.",
		"Answer6" : "",
		"Answer7" : "",
		"Answer8" : "",
		"Answer9" : "",
		"Correct" : "0;3"
	},
	{
		"Question" : "Vidite nezgodo z motorjem in želite pomagati. Ugotovite, da je motorist v nezavesti, a še diha. Kako mu pravilno pomagate?",
		"Answer1" : "Poškodovanca ne premikam; takoj pokličem službo NMP.",
		"Answer2" : "Poškodovancu takoj odstranim čelado in ga namestim v stabilni bočni položaj za nezavestnega.",
		"Answer3" : "Opravim klic v sili na številko 112 in obvestim službo NMP.",
		"Answer4" : "Poškodovancu nikakor ne snamem čelade, temveč počakam na prihod zdravnika.",
		"Answer5" : "",
		"Answer6" : "",
		"Answer7" : "",
		"Answer8" : "",
		"Answer9" : "",
		"Correct" : "1;2"
	},
	{
		"Question" : "Sosed si je pri žaganju drv hudo poškodoval podlaket, ki zelo močno krvavi. Hitite mu na pomoč. Kaj je treba storiti, da bi ustavili krvavitev?",
		"Answer1" : "Poškodovano roko najprej dvigniti v višjo lego.",
		"Answer2" : "Roko nad poškodbo trdno prevezati.",
		"Answer3" : "Pritiskati na arterijo nad nadlahtnico.",
		"Answer4" : "Namestiti kompresijsko obvezo.",
		"Answer5" : "Poškodovanca pokriti.",
		"Answer6" : "Poškodovanca z lastnim osebnim vozilom prepeljati k zdravniku.",
		"Answer7" : "Opraviti klic v sili - obvestiti službo NMP na številko 112.",
		"Answer8" : "Prva pomoč ni potrebna.",
		"Answer9" : "Noge poškodovanca položiti v nekoliko višjo lego.",
		"Correct" : "0;2;3;4;6;8"
	},
	{
		"Question" : "Kako ugotovite, da je vaš sosed zaradi izgube krvi v šoku?",
		"Answer1" : "Njegov pulz je hiter in slaboten.",
		"Answer2" : "V obraz je rdeč.",
		"Answer3" : "Njegova koža je hladna, zebe ga.",
		"Answer4" : "Nemiren je, na čelu ga obliva mrzel pot.",
		"Answer5" : "Toži zaradi glavobola.",
		"Answer6" : "Njegova koža je bleda.",
		"Answer7" : "Ima razširjene zenice.",
		"Answer8" : "",
		"Answer9" : "",
		"Correct" : "0;2;3;5"
	},
	{
		"Question" : "Kako je treba ukrepati ob šoku?",
		"Answer1" : "Izvajati umetno dihanje.",
		"Answer2" : "Noge namestiti v višjo lego.",
		"Answer3" : "Prizadetega namestiti v stabilni bočni položaj za nezavestnega.",
		"Answer4" : "Prizadetega pomirjati.",
		"Answer5" : "Prizadetega pokriti z reševalno odejo (ali dvostransko metalizirano folijo), da ne bi izgubljal toplote.",
		"Answer6" : "Namestiti mu mrzle obkladke.",
		"Answer7" : "Preverjati krvni obtok (pulz).",
		"Answer8" : "Opraviti klic v sili - obvestiti službo NMP na številko 112.",
		"Answer9" : "",
		"Correct" : "1;3;4;6;7"
	},
	{
		"Question" : "Vaš sodelavec se nenadoma zelo slabo počuti. Drži se za prsi. Kateri znaki kažejo na srčni infarkt?",
		"Answer1" : "Močne bolečine v prsih in levi roki.",
		"Answer2" : "Težko dihanje.",
		"Answer3" : "Hud glavobol.",
		"Answer4" : "Slabost.",
		"Answer5" : "Slaboten, nepravilen pulz.",
		"Answer6" : "Strah in nemir.",
		"Answer7" : "Bledo siva, hladno oznojena koža.",
		"Answer8" : "Rdečica obraza.",
		"Answer9" : "",
		"Correct" : "0;1;3;4;5;6"
	},
	{
		"Question" : "Katere ukrepe morate opraviti pri srčnem infarktu?",
		"Answer1" : "Odpeti ozka oblačila (na primer ovratnik na srajci).",
		"Answer2" : "Namestiti prizadetega v udoben položaj z dvignjenim zgornjim delom telesa.",
		"Answer3" : "Klic v sili - obvestiti službo NMP na številko 112.",
		"Answer4" : "Namestiti prizadetega v vodoravno lego.",
		"Answer5" : "Dati prizadetemu sredstvo proti bolečinam.",
		"Answer6" : "Prizadetega z lastnim osebnim vozilom kar najhitreje prepeljati v najbližjo bolnišnico.",
		"Answer7" : "Preprečevati, da bi se prizadeti vznemirjal ali naprezal.",
		"Answer8" : "",
		"Answer9" : "",
		"Correct" : "0;1;2;6"
	},
	{
		"Question" : "Pokličejo vas na otroško igrišče, kjer se je poškodoval otrok. Z gugalnice je padel na glavo. Kako boste ugotovili, da ima otrok pretres možganov in da mora v bolnišnico?",
		"Answer1" : "Po otrokovem hudem glavobolu.",
		"Answer2" : "Po slabosti in bruhanju.",
		"Answer3" : "Po zelo rdeči glavi.",
		"Answer4" : "Po udarnini na glavi.",
		"Answer5" : "Po vrtoglavici in omotici.",
		"Answer6" : "",
		"Answer7" : "",
		"Answer8" : "",
		"Answer9" : "",
		"Correct" : "0;1;4"
	},
	{
		"Question" : "Na zabavi se eden od gostov pri ražnju močno opeče. Kako je trepa ukrepati pri opeklinah?",
		"Answer1" : "Opravite kic v sili - obvestiti službo NMP na številko 112.",
		"Answer2" : "Opečene dele kože takoj dlje časa polivati s hladno vodo.",
		"Answer3" : "Opekline oskrbeti s prahom.",
		"Answer4" : "Poškodovanca po možnosti pokriti z reševalno odejo (dvostransko metalizirano folijo).",
		"Answer5" : "Na prizadeta mesta nanaesti amzilo za opekline.",
		"Answer6" : "Rane oskrbeti s sterilno obvezo.",
		"Answer7" : "Rane ne smemo močiti.",
		"Answer8" : "",
		"Answer9" : "",
		"Correct" : "0;1;3;5"
	},
	{
		"Question" : "Pri igranju nogometa si je učenec zvil nogo in lahko stopi na nogo le z bolečinami. Kakšna je pravilna prva pomoč pri poškodbi gležnja?",
		"Answer1" : "Učenec mora akoj prenehati igrati in noge ne sme več obrmenjevati.",
		"Answer2" : "Takojšnja prvo pomoč ni ptorebna, to lahko opravimo pozneje.",
		"Answer3" : "Takoj je treba nanesti mazilo za športne poškodbe.",
		"Answer4" : "Gleženj je treba takoj dlje časa oblagati s hladnimi ovitki ali vsaj s hladnimi obkladki.",
		"Answer5" : "Prizadeto nogo je treba položiti v nekoliko dvognjen položaj.",
		"Answer6" : "Hladilni ovitek je treba pritrditi s kompresijsko obvezo.",
		"Answer7" : "Prizadeti naj se skopa v vroči kopeli.",
		"Answer8" : "Pškodbo mora oceniti in zdraviti zdravnik.",
		"Answer9" : "",
		"Correct" : "0;3;4;5;7"
	},
	{
		"Question" : "Naletite na močno poškodovanega človeka, pri katterem ne zaznavate niti dihanja niti pulza. Kateri so pravilni ukrepi oživljanja?",
		"Answer1" : "Prizadetega položimo na trdo podlago.",
		"Answer2" : "Takoj ga moramo začeti oživljati.",
		"Answer3" : "Zunanjo masažo srca in umetno dihanje izmenjujemo v razmerju 30 : 2.",
		"Answer4" : "Umetno dianje in zunanjo masažo srca izmenjujemo v razmerju 4: 20.",
		"Answer5" : "Oživljati je treba vse do prihoda službe NMP ali zdravnika.",
		"Answer6" : "Zaradi nevarnosti zloma reber smejo srce in pljuča oživljati le strokovnjaki.",
		"Answer7" : "Pri oživljanju je treba prizadetega najprej namestiti v stabilni bočni položaj za nezavestnega.",
		"Answer8" : "",
		"Answer9" : "",
		"Correct" : "0;1;2;4"
	}
]